{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le plus ancien artefact connu fabriqué par des humains?",
            "TrueAnswer": "Outils en pierre",
            "FalseAnswer": [
              "Poterie",
              "Objets métalliques",
              "Textiles"
            ],
            "Explanation": "Les outils en pierre, tels que les haches à main, remontent à plus de 2,5 millions d'années, marquant les premières preuves de la technologie et de l'artisanat humains."
          },
          {
            "Question": "Quelle ancienne civilisation a créé la pierre de Rosette?",
            "TrueAnswer": "Ancienne Égypte",
            "FalseAnswer": [
              "Ancienne Grèce",
              "Mésopotamie",
              "Civilisation maya"
            ],
            "Explanation": "La pierre de Rosette, inscrite d'un décret en trois langues, a été créée en 196 av. J.-C. pendant la dynastie ptolémaïque d'Égypte."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but d'une tablette cunéiforme?",
            "TrueAnswer": "Écriture",
            "FalseAnswer": [
              "Cuisine",
              "Tissage",
              "Musique"
            ],
            "Explanation": "Les tablettes cunéiformes étaient utilisées pour enregistrer des contrats, des documents juridiques et de la littérature par les anciennes civilisations mésopotamiennes telles que les Sumériens et les Babyloniens."
          },
          {
            "Question": "Quel site ancien abrite les célèbres statues Moai?",
            "TrueAnswer": "Île de Pâques",
            "FalseAnswer": [
              "Machu Picchu",
              "Stonehenge",
              "Pompéi"
            ],
            "Explanation": "L'île de Pâques, également connue sous le nom de Rapa Nui, est renommée pour ses gigantesques statues en pierre appelées Moai, sculptées par le peuple Rapa Nui entre 1250 et 1500 de notre ère."
          },
          {
            "Question": "Quel alliage métallique est célèbre dans les artefacts anciens chinois?",
            "TrueAnswer": "Bronze",
            "FalseAnswer": [
              "Fer",
              "Cuivre",
              "Argent"
            ],
            "Explanation": "Les dynasties Shang et Zhou de l'ancienne Chine utilisaient le bronze pour les récipients rituels, les armes et les objets cérémoniels, représentant un artisanat de haute qualité et une signification culturelle."
          },
          {
            "Question": "Quelle ancienne civilisation a fabriqué l'armée de terre cuite?",
            "TrueAnswer": "Ancienne Chine",
            "FalseAnswer": [
              "Ancienne Grèce",
              "Civilisation maya",
              "Ancienne Égypte"
            ],
            "Explanation": "L'armée de terre cuite, découverte dans le mausolée du premier empereur de Chine, Qin Shi Huang, représente la puissance militaire de la dynastie des Qin (221-206 av. J.-C.)."
          },
          {
            "Question": "Quelle civilisation ancienne est associée aux lignes de Nazca?",
            "TrueAnswer": "Période précolombienne du Pérou",
            "FalseAnswer": [
              "Ancienne Rome",
              "Civilisation minoenne",
              "Civilisation inca"
            ],
            "Explanation": "Créées par la culture Nazca entre 500 av. J.-C. et 500 de notre ère, les lignes de Nazca sont d'énormes géoglyphes anciens situés dans la plaine côtière aride du Pérou."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la signification des Marbres d'Elgin?",
            "TrueAnswer": "Sculptures du Parthénon",
            "FalseAnswer": [
              "Ruines d'amphithéâtre romain",
              "Artéfacts de navire viking",
              "Sculptures de temple maya"
            ],
            "Explanation": "Les Marbres d'Elgin sont une collection de sculptures classiques en marbre grec, initialement partie du Parthénon et d'autres bâtiments à Athènes, enlevées de manière controversée par Lord Elgin au début du 19e siècle."
          },
          {
            "Question": "Quelle découverte archéologique a dévoilé la tombe de Toutânkhamon?",
            "TrueAnswer": "Howard Carter",
            "FalseAnswer": [
              "Indiana Jones",
              "Archibald Sayce",
              "Jean-François Champollion"
            ],
            "Explanation": "Howard Carter, un archéologue britannique, découvrit la tombe presque intacte du pharaon Toutânkhamon dans la Vallée des Rois, en Égypte, en 1922."
          },
          {
            "Question": "Quelle ancienne civilisation a créé le Livre de Kells?",
            "TrueAnswer": "Celtes / Irlande chrétienne primitive",
            "FalseAnswer": [
              "Ancienne Grèce",
              "Civilisation maya",
              "Ancienne Rome"
            ],
            "Explanation": "Le Livre de Kells, un manuscrit de l'Évangile richement illustré, est considéré comme l'un des plus grands trésors culturels de l'Irlande datant du haut Moyen Âge."
          },
          {
            "Question": "Quel est le but d'une pierre runique viking?",
            "TrueAnswer": "Mémorial et commémoration",
            "FalseAnswer": [
              "Échange de devises",
              "Système de calendrier",
              "Rituels religieux"
            ],
            "Explanation": "Les pierres runiques vikings étaient érigées comme des mémoriaux pour commémorer les individus décédés et les événements importants, comportant souvent des inscriptions runiques et des sculptures complexes."
          },
          {
            "Question": "Quelle ancienne civilisation a développé le plus ancien système d'écriture connu?",
            "TrueAnswer": "Sumériens",
            "FalseAnswer": [
              "Civilisation de la vallée de l'Indus",
              "Ancienne Grèce",
              "Aztèques"
            ],
            "Explanation": "Les Sumériens de Mésopotamie ont développé l'écriture cunéiforme comme le plus ancien système d'écriture connu vers 3500 av. J.-C., initialement pour la comptabilité et l'enregistrement."
          },
          {
            "Question": "Quelle culture ancienne est associée à la création des jardins suspendus?",
            "TrueAnswer": "Babyloniens",
            "FalseAnswer": [
              "Perses",
              "Phéniciens",
              "Assyriens"
            ],
            "Explanation": "Les jardins suspendus de Babylone, l'une des sept merveilles du monde antique, étaient attribués au roi Nabuchodonosor II de l'Empire néo-babylonien."
          },
          {
            "Question": "Quelle civilisation a produit les célèbres chapeaux en or?",
            "TrueAnswer": "Européens de l'âge du bronze",
            "FalseAnswer": [
              "Anciens Égyptiens",
              "Anciens Grecs",
              "Civilisation inca"
            ],
            "Explanation": "Les chapeaux en or de l'âge du bronze, trouvés en Europe centrale, sont des artefacts coniques élaborés censés avoir une signification astronomique et cérémonielle."
          },
          {
            "Question": "De quel matériau étaient sculptées les têtes colossales olmèques?",
            "TrueAnswer": "Basalte",
            "FalseAnswer": [
              "Jade",
              "Obsidienne",
              "Calcaire"
            ],
            "Explanation": "Les têtes colossales olmèques, datant de la Mésoamérique ancienne, ont été sculptées dans du basalte et étaient probablement des représentations de dirigeants ou de divinités puissants."
          },
          {
            "Question": "Quelle ancienne civilisation a créé la Porte d'Ishtar de Babylone?",
            "TrueAnswer": "Néo-Babyloniens",
            "FalseAnswer": [
              "Assyriens",
              "Sumériens",
              "Akkadiens"
            ],
            "Explanation": "Les Néo-Babyloniens, dirigés par le roi Nabuchodonosor II, ont construit la grande Porte d'Ishtar ornée de briques émaillées représentant des animaux mythiques et des divinités."
          },
          {
            "Question": "Quel était le but du mécanisme d'Anticythère grec?",
            "TrueAnswer": "Calculs astronomiques",
            "FalseAnswer": [
              "Navigation",
              "Mesure du temps",
              "Composition musicale"
            ],
            "Explanation": "Le mécanisme d'Anticythère, un ancien ordinateur analogique grec, était utilisé pour prédire les positions astronomiques et les éclipses, et peut-être à des fins calendaires et astrologiques."
          },
          {
            "Question": "Quelle ancienne civilisation est connue pour avoir créé les pyramides de Gizeh?",
            "TrueAnswer": "Anciens Égyptiens",
            "FalseAnswer": [
              "Anciens Sumériens",
              "Anciens Perses",
              "Anciens Romains"
            ],
            "Explanation": "Les pyramides de Gizeh, construites pendant la période de l'Ancien Empire, sont des symboles durables du pouvoir et de l'habilité architecturale de l'ancienne Égypte."
          },
          {
            "Question": "Quel artefact archéologique représente le code de loi de l'ancienne Babylone?",
            "TrueAnswer": "Code de Hammurabi",
            "FalseAnswer": [
              "Pierre de Rosette",
              "Rouleaux de la mer Morte",
              "Cylindre de Cyrus"
            ],
            "Explanation": "Le code de Hammurabi, inscrit sur une stèle, comprend un ensemble complet de lois régissant divers aspects de la société babylonienne, offrant des informations précieuses sur les anciens principes juridiques."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}